D1學界決賽討論區 香港華仁vs男拔萃

「港九中學校際足球比賽」男子D1 A Grade決賽將於下星期一（26日）下午4時15分在石硤尾公園足球場舉行，由「黑馬」香港華仁書院對陣拔萃男書院。

港九區學界D1 A Grade足球四強今日假蒲崗村道足球場上演，上屆深陷降班漩渦的香港華仁書院爆冷以1:0擊敗今屆未嘗一敗的大熱喇沙書院，隊史首晉決賽，本月26日將與拔萃男書院爭冠軍。

香港華仁書院上屆於A Grade十隊中僅排第八，總成績亦為第八，與降班只差一位。今屆香港華仁小組賽前三場兩和一負，眼看形勢不妙，他們最後兩場大勝對手，剛好以小組次名晉級四強。反觀喇沙書院自10-11、11-12「冧莊」冠軍後，未嘗殺入決賽，今屆陣中有多位球會青年軍成員，小組賽五場全勝，矢志再入決賽。上半場早段香港華仁略有優勢，惟喇沙一次快速反擊，前鋒單刀遭門將封出，其後比賽陷入中場混戰，半場兩軍互交白卷。下半場喇沙掌控形勢，多次於左路發圍不過破門乏術，戰至下半場31分鐘，華仁一次角球攻勢，陳思愷近門頂入奠勝，助香港華仁爆冷殺入決賽。

香港華仁教練賽後笑指今仗似是李斯特城鬥億萬大軍，隊長李盷峻直言隊中正選有幾位球員本是其他運動隊伍成員，今次取勝全靠「一人走多幾步」，「球隊今屆目標入四強，但頭三場小組賽咁渣，的確有點洩氣。我地正選無好似對面有咁多代表隊或青年軍，反而有幾個來自籃球、排球同泳隊嘅球員，真係靠我地一人走多步，決賽希望把握機會放膽踢。」

另一邊廂，拔萃男書院與西島中學合演上屆D1和精英賽決賽翻版，結果男拔萃上下半場各入一球， 以2:0擊敗西島

香港華仁前年從D2升班，去年於D1瀕臨降班，今年為了湊人數更要從學校游泳隊、籃球隊、排球隊找同學客串。誰料香港華仁在開季兩和一負後「鯉魚翻身」，分組賽最後兩場大勝出線，並於四強淘汰喇沙書院，校史上首次殺入決賽。
香港華仁三年來像坐「過山車」般大起大跌，奇情堪比當年英超創造傳奇的李斯特城。
訪問當日，港隊再度打入東亞盃決賽週的消息弄得網絡世界沸沸揚揚。翻查資料，對上一次港隊創此佳績時已經要數到2010年，該屆港隊功臣、外圍賽事最佳門將何國泉，轉眼間已經成為了香港華仁的教練。這位東方龍獅的門將「踢而優則教」，今年迎來他兼任香港華仁教練的第三個年頭。

接替郭嘉諾 滿足來自「從無到有」
何sir憶述成為港華教練的因緣，「以前都是郭嘉諾教的，他是（香港）華仁舊生。之後他要到香港足總任職，無暇分身，便問我有沒有興趣當這學校的教練……這裡工作量不大，帶隊甚無壓力，便答應下來。」

一隊「拉雜成軍」的足球隊，居然給予何sir一份格外難得的滿足感，「比起執教一些傳統足球名校，這裏難度更大，但見到一班球員進步、成長，滿足感便隨之而來。」原來並不一定要教出一班精英，方叫滿足，看著一班球員「由無到有」，才教何sir會心微笑。

何國泉三年前上任成為香港華仁的教練。（吳鍾
然而，決賽對手男拔可謂「豪門」，陣中港青、球會代表多不勝數。臨近決賽，何國泉早已將勝負置之度外，「當然我們沒有男拔那樣大的抱負，但至少我可以由C Grade開始，慢慢建立一隊可以與男拔、喇沙等名牌中學爭一日長短的球隊……勝負我並不太緊張，但想帶給香港華仁一份團結的精神。」

儘管男拔強大，但何國泉相信仍有破軍方法，「男拔攻力強，但防守有缺陷……我們的踢法將與四強對喇沙差不多，以中路逼搶為主。決賽我們會嚴防對方的『沙維』廖進泓及林樂賢，雖然今仗我們有兩位主力停賽，但希望以防守取勝。」實力差距明顯，但當李斯特城都能成為英超冠軍，奇蹟在足球場上從來都存在。

談到成為教練的苦與樂，何國泉直言：「始終香港華仁都是一間比較著重學業的學校，所以球員經常因為補習、溫書缺席訓練，我們長期訓練都不齊人……明知他們（球員）著重讀書，沒可能叫他們出席全部訓練，唯有奉勸多些，提點多些。」雖然香港華仁並不像決賽對手男拔一樣「粒粒皆星」，但何sir仍然堅信球員的實力，「現時一班球員被我教了三年，態度上改善良多……其中門將羅澔陽有機會向更高水平足球邁進，他（羅澔陽）現時效力已經甲組球隊晉峰。」

比起執教一些傳統足球名校，這裡難度更大，但見到一班球員進步、成長，滿足感便隨之而來。

隊中門將羅澔陽受到前港隊門將賞識，依然非常謙虛，「何sir稱得上是我足球路上的伯樂，由太陽飛馬青年軍對現時成為甲組球員，我大部份的守門員知識都是由他傳授。一直以來都不想辜負他對我的栽培，所以我都刻苦訓練……現在踢出些許成就，非常感謝何教練。」

前年由香港鄧鏡波書院轉校至香港華仁的羅澔陽，原來這個決定都與「伯樂」有關，「當時何sir剛成為香港華仁的教練，便叫我轉校來跟他。我覺得這是一個新挑戰，故希望嘗試一下。」由球會到學校，羅澔陽一直緊緊跟隨何國泉的足跡，成就多年以來深厚的師徒情。

作為香港五人足球U20代表隊，羅澔陽自然是隊中足球水平較高的球員。受訪時看似性格內斂敦厚，但場上卻經常大聲提場，儼如後場指揮官一樣，「我會利用在外面學到的足球知識，例如防守企位、拖延時間等等，教導我的一班隊友，希望香港華仁更加似一隊專業球隊。」轉校生要融入新學校當然不容易，對於這方面羅澔陽感謝一班足球隊隊友，「他們（一班隊友）都是平時學校中最熟絡的朋友，多謝他們，我從來未踢過一隊如此團結的球隊。」

上場四強絕殺喇沙，爆出今年學界最大冷門。羅澔陽道出背後故事，「本身我都認識一班喇沙球員，當他們知道四強將會對香港華仁，都笑稱我們會『保送』喇沙入決賽。雖然我知道他們只是一番戲言，但都激發出我們的鬥志。」殺入決賽後，香港華仁證明自己實力非凡，讓以前輕視過他們的人跌滿一地眼鏡碎。

何sir稱得上是我足球路上的伯樂……一直以來都不想辜負他對我的裁培，所以我都刻苦訓練。
球員 羅澔陽
李昀峻：帶領球隊 搏盡無悔

「熱血華仁，搏盡無悔」是香港華仁在學界場上最常見的口號，足球隊隊長中六生李昀峻對此感受最深，「來到中六，對學校愈來愈有歸屬感。雖然我們人腳資源都沒有其他學校多，但團隊精神才是最重要……雖然自己並非球場上最強的球員，但希望我能做到一個榜樣，帶領一班隊友『play as a team』。」

今年香港華仁開季頭三場僅錄得兩和一負，到現在殺入決賽，原來全年的轉捩點在於第三場對英華書院，「我們先輸兩球，再反超對手3：2，最後才被英華在最後階段追和。那一場大家都打得很差，完場一刻全隊都有一種覺悟，要在之後比賽拼盡。自此之後，全隊心態都改變了很多，最終在第四場對南島中學以6：1大勝，士氣亦隨即大增。」肩負隊長重任，相信李昀峻對今年球隊的進步絕對會感到欣慰。

隊史上首次殺入決賽，校內氣氛隨即因足球隊而熾熱起來，「其他同學們都很雀躍，而老師則覺得不可思議。決賽當日學校會安排專車接送同學到場打氣，據說將會有過百名同學成為『打氣團』的一份子，不少舊生更會『拉大隊』入場。」畢業在即，相信今年香港華仁的神奇之旅將會成為李昀峻一世銘記的回憶。

雖然自己並非球場上最強的球員，但希望我能做到一個榜樣，帶領一班隊「play as a team」。
隊長 李昀峻
及時雨三兄弟—苗灝謙、馮嘉禮、陳耀楠

要數香港華仁最特別之處，在於他們今年開季前還未湊夠一隊人數，要從其他校隊尋找滄海遺珠。結果游泳隊的苗灝謙（前鋒）、籃球隊的馮嘉禮（右閘）及排球隊的陳耀楠（左閘）經隊長多番遊說後，終於答應今年加入足球隊，成為「客串球員」。

三人最初加入足球隊，都受到多番阻攔。身兼籃球隊隊長的馮嘉禮直言「當初籃球隊教練都反對我加入足球隊，足球賽期與籃球相近，害怕我會受傷。」而陳耀楠原本更打算在四強只踢半場，「有見上場四強後幾日都有排球學界比賽，原本想跟教練說只踢上半場，但有見球隊半場仍能守和喇沙，唯有硬著頭皮捱下去。」

他們原本各自都是所屬校隊的主力球員，但隨著足球隊成績愈來愈好，卻對這隊只屬「客串性質」的球隊產生微妙感情。苗灝謙直言：「老實說，剛剛加入足球隊時完全沒有歸屬感，但隨著球隊走得愈多愈遠，歸屬感便隨之而來。」馮嘉禮補充，「由頭三場分組賽表現差勁，到現在殺入決賽，歸屬感愈來愈大，加上與大部分足球隊主力都是『friend底』，故有一種『兄弟波』的感覺。」擁有多名「兼職」球員，到最後打出奇蹟，今年的香港華仁足球隊不禁令人想起2016年歐國盃創歷史的冰島。

沒有決賽對手男拔的強大陣容；沒有校內一個私家訓練基地，甚至連十一個主力足球的成員都沒有，但香港華仁懷著對足球的赤子之心，一步一步寫下校史光輝一頁。對於一些傳統足球名校來說，打入決賽乃兵家常事；但對於香港華仁來說，星期一的決賽或許屬於他們足球生涯的唯一高峰，且看他們能否再次爆冷，創下「黑馬」傳奇。

「港九中學校際足球比賽」男子D1 A Grade決賽將於下星期一（26日）在石硤尾公園足球場舉行，衛冕之師拔萃男書院（男拔）雖在分組賽一度徘徊出局邊緣，但他們愈戰愈勇，先於分組賽最後一輪擊敗英皇佐治五世學校奪得次名出線資格，4強再挫A2組首名西島中學，昂然晉身決賽。
距離決賽僅餘數天，一探他們為決賽準備的「最後直路」。這支球隊，教練和球員各有故事，為了自己的夢想也好、為了摯愛的男拔足球隊也好，他們都只有一個目標：冠軍。
攝影：梁鵬威
踏上連接太子道西與男拔校園的石階，直走一段路，一個偌大的人造草球場映入眼內。陽光照得球場一片金黃，「DBS」三個英文字大刺刺地塗於足球場旁，再看到觀眾席一班足球隊成員已經整裝待發，「排排坐」準備訓練。筆者深怕一些重點球員缺席操練，先問一下A Grade隊長何梓焌是不是每個球員都會訓練，他如是說：「沒錯，所有球員都會來。應該這樣說……臨近決賽，全隊所有球員都不敢不來。」
臨近決賽，全隊所有球員都不敢不來訓練。
隊長 何梓焌
「雙料教練」馮凱文 男拔情意結

男拔教練是今季執教港超聯升班馬凱景的馮凱文，他坦承今年工作量暴增：「今年工作量非常大，在凱景除了當教練之外，我同樣是球會主席，經常要『一腳踢』處理球會事務。」執教男拔已達第18個年頭，不要小覷馮sir對男拔的情意結，「雖然（兼任兩隊教練）辛苦，但亦感滿足，因為現在做到我想做的事」。

男拔教練—馮凱文。（梁鵬威攝）
男拔教練—馮凱文。（梁鵬威攝）
對於學體會禁止港超聯球員參加學界賽事，馮sir只感無奈：「很多學生都有條件在超聯立足，但一刀切在中學階段不給予機會他們，對球員長遠發展並非良事，尤其是球員要趁年輕多多累積經驗。」面對學界制度大變，他輕嘆一句：「沒辦法，制度就是制度。」

回頭一望，馮sir亦道出自己當學生時都是甲組球員，當年都有參與學界賽事，「以前學界賽事比較激烈，現今不少學校都有名帥作培訓，拉近各隊水平差距，故近年很多『黑馬球隊』冒起」。

每個隊員準時訓練，對每個訓練項目都認真對待。（梁鵬威攝）
提起「黑馬」，不得不提男拔的決賽對手香港華仁書院。馮sir賽前大派高帽，「我們分組賽曾不敵喇沙，他們（香港華仁）能夠於4強淘汰喇沙，絕對有一定實力。」他更保證決賽絕對會是一場緊湊的比賽，「香港華仁的防守紀律性強，緊逼密集的踢法對我們主打小組入滲絕對有影響。現階段我們破密集防守的能力不強，會在訓練中演練如何『撕破密集』，我們埋門處理亦要再進一步，決賽肯定不會以大比數完結」。

雖然辛苦，但亦感滿足，因為現在做到我想做的事。
教練 馮凱文
追趕哥哥的小子 林樂賢

球隊主力林樂賢（Jerry）是現時效力港超聯球會夢想FC的翼鋒林樂勤的弟弟，雖然他與哥哥在球場上的神情動作都有幾分相似，但他與哥哥不同，在球場上擔任發電機—進攻中場的角色。「教練經常希望我可以踢得更具侵略性，增加入球量，不要只為隊友『較炮』……我會在平常訓練休息時練練遠射，精進射術。」

Jerry視港隊中場林嘉緯為目標，「他（林嘉緯）控球、盤球都非常出色，是一名『十號仔』的典範」。目標正確，希望Jerry日後能接替林嘉緯的位置，成為一代香港隊中場指揮官。

男拔進攻中場—林樂賢。（梁鵬威攝）
男拔進攻中場—林樂賢。（梁鵬威攝）
在林樂賢的足球路上，哥哥林樂勤影響甚大。「我們感情很好，任何事都會告訴對方，在家中都會『攬頭攬頸』。」在Jerry眼中，林樂勤就是他的偶像，「其實我真的很欣賞他（哥哥），他一向都不會跟其他人說自己有多努力，但我知道他其實為足球付出了很多。我不敢說要超越他，但很想繼續跟隨他的腳步。」

哥哥的刻苦絕對值得Jerry學習，尤其是他上年陷入傷患的低潮期，「上年我十字韌帶斷裂，全年都用了許多時間和心力康復，今年復出後感覺亦不錯」。擺脫重傷困擾後，林樂賢繼續向他的足球路進發，「今年是我在U18的最後一年，我真的很想下年『上超』。希望有一天我可以在比賽中傳球給哥哥射門，我真的如此希望」。

希望有一天我可以在比賽中傳球給哥哥射門，我真的如此希望。
球員 林樂賢
為表決心剃平頭 「沙維」鄭進泓

上年仍留有一頭短髮的鄭進泓，今年突然剃了一個平頭裝，他為此解釋：「與同班同學一起剃的，也算是一份決心，無論是足球上還是學業上，希望可以在最後一年贏盡冠軍，並考入香港中文大學。」滿懷大志的少年，短期目標當然是星期一的決賽，「希望自己決賽時進攻時的決定可以做得更好，加強埋門能力。我是球隊中老大哥，要多『提場』，與隊友多做配合。」

男拔左翼鄭進泓。（梁鵬威攝）
男拔左翼鄭進泓。（梁鵬威攝）
綽號的「沙維」的鄭進泓並不像西班牙足球名宿沙維（Xavi）一樣踢中場中，他在男拔是一名翼鋒，在南區青年軍則是一名防中，他為這綽號解釋：「因為剛進男拔時，我在第一課操練穿著沙維球衣，故當時教練就叫我『沙維』，其他隊友都逐漸繼續以『沙維』稱呼我。」

遙想去年的學界精英賽，「沙維」因傷缺陣，最終男拔決賽不敵西島中學僅得亞軍，成為「沙維」心中遺憾，「當時我坐在觀眾席，心想『如果我可以落場，絕對可以助他們擊敗對手』，今年傷患已經康復，希望可以與球隊走得更遠」。錯過的榮譽、失去的獎座，充滿鬥志的鄭進泓誓要一一奪回。

與同班同學一起剃的，也算是一份決心……希望可以在最後一年贏盡冠軍。
球員 鄭進泓
外國面香港人 甘亮志

作為港英混血兒，現時效力理文青年軍的前鋒甘亮志（Lucas）雖然擁有一張外國人面孔，但對自己的身份認同無比堅定，「我在香港出生，我是一個香港人」。Lucas直言未知未來能否以足球作為職業，但暫時非常享受校園足球生活，「雖然之後很大機會出國留學，但現階段跟一班男拔隊友都非常熟絡，全隊的團隊合作非常好，希望之後能為學校貢獻更多入球」。有見男拔前場組織絲絲入扣，友誼可謂當中的必需品。

男拔足球隊隊長，這個身份對於中五生何梓焌意義重大，「以前一班師兄留下來的豐功偉績，希望我能夠與我一班隊員一起承傳。『拔萃』兩字，我要其他人知道我們都是出類拔萃。」場內提場，場外振奮士氣，這個隊長形容男拔足球隊是一個「家」：「我們一班隊員上學會見面、訓練又見面，彼此之間都有深厚的感情。」聽起來有點老套，但又不失真摯；多少青春的汗水，年年月月揮灑在足球場上。

「拔萃」兩字，我要其他人知道我們都是出類拔萃。
隊長 何梓焌
A Grade成員訓練時更玩起「射龜」。（梁鵬威攝）
A Grade成員訓練時更玩起「射龜」。（梁鵬威
訓練在一片輕鬆的氣氛下結束，彷彿每個同學都格外珍惜與隊友在綠茵場上的時光。男拔足球隊上至教練、下至球員，背後都各有故事——對歷史的繼承，對前途的未知；對夢想的追尋，對現在的享受。這場決賽將成為青春紀念冊中的一頁，或許會使他們們一生銘記。

未係學界熱血過唔好話自己讀過中學

何國泉VS馮凱文

清泉隊青年軍但又係混血 災狗如何是好？

體蘋果直播

唔係好明 可唔可以解釋下？

咁其他隊都幾廢
唔係踢開波都踢得贏你
仲以為呢啲係d3先會出現
搵個玩具隊高佬打龍，100米冠軍打前/翼

咁我諗佢地應該都有keep住有踢波掛 係以前冇入隊操練咁解姐

港九學界D1足球戰至最後直路，衛冕的拔萃男書院今日於石硤尾公園對決香港華仁書院。
《體蘋果》將於4:15pm直播全場賽事，並邀得專業評述員劉健基旁述！且看今日男拔對港華，誰是港九中學足球霸者！

上屆孫銘謙

YOUTUBE LAG到

有無人睇緊

蘋果旁述話下年精英賽決賽會去返旺角場

上下各35min
打和即射12m

華仁齋守

Dbs班仔踢得唔差喎
基本功 帶波 爆發力 唔錯

游泳隊的苗灝謙（前鋒） 、籃球隊的馮嘉禮（右閘）及排球隊的陳耀楠（左閘）

頂撚住

1:0了

左閘連個波都斬唔起

大頭文廣招天下兵器 喇叭泉要搵其他校隊拉伕

lag到睇唔到
youtube 回後返都冇畫面 直接跳入半場休息

facebook 有 蘋果有live

冇左郭蛇風車手

fb live點會後

就係睇fb lag左
去youtube回後都睇唔返

上半場完，男拔1:0港華
入球球員：男拔21號葉卓文

無lag喎

愉園轉左去車路士足球學校(香港)

2:0

又買人

旁證染白髮 ？

打交未 ？

Albert Wong 華仁仔，踢狠D。佢地港隊驚傷多過你地。

兩邊咪又係收人翻黎踢
打和啦屌

到底甘仔沙維有冇波入呢

有臨時執波仔

完
2-0

華仁收1個 DBS收10個...

Teamstation特制球衣+外套

01做學界做得幾撚詳盡
又預告
賽後又兩篇

有話題就有贊助 世界就係咁現實㗎啦